﻿# Weather Info

Задание по Delphi+TDD №2: Weather Info. Основная цель - применить навыки разработки через тестирование.

## Описание приложения

Weather Info - это приложение для Windows, которое показывает текущую погоду в Вашем городе. После запуска оно создает иконку в системном трее, через которую можно открыть окно настроек. Что бы посмотреть погоду, достаточно подвести курсор в правый верхний угол, и там появится небольшое окно с температурой, силой ветра и облачностью. Погода обновляется автоматически с заданным в настройках интервалом. Все данные складываются в локальное хранилище, где потом их можно просмотреть.

## Этапы разработки

Предлагаю разбить приложение на несколько частей, и взяться за разработку каждой из них через написание тестов:

* Взаимодействие с интернетом для получения информации
* Парсер, который переводит ответ сервера во внутренний формат приложения
* Хранилище данных
* Настройки
* Планировщик (для обновления данных)
* UI

Для каждого этапа я буду создавать новый тикет (issue) на BitBucket, где будут все необходимые инструкции. По завершению работы всегда закрывай тикет (кнопка Resolve) или используйте специальный тег в комментариях к коммиту (об этом потом).

## Общий алгоритм

Каждое задание необходимо выполнять в такой последовательности:

1. Выбираем компонент системы и один аспект его работы
2. Формируем ожидания в виде теста, который сначала обязательно должен фейлиться
3. Фокусируемся только на этом тесте, делаем его "зеленым"
4. Смотрим на получившийся код, делаем рефакторинг (если надо)
5. Делаем `git commit`

Последний пункт особенно важен. В TDD главное процесс, а я могу его увидеть только как точку в твоей истории коммитов. Поэтому всегда придерживайся последовательности: одна фича → тест → код → коммит.

## Компоненты

Для получения погоды рекомендую [API от weather.ua](http://www.weather.ua/services/xml/), хотя ты можешь использовать любой другой сервис. У них кстати есть неплохой набор значков для разной погоды. Очень советую не использовать компоненты, которые не идут в поставке с Delphi.

# Задача №0

Сделать Fork этого репозитория.
